---
layout: post
title: "Joanne Lumley in the Land of the Northern Lights"
categories: [reizen]
date: 2010-01-08 20:03:18 +0100
---

Bij compleet toeval liep ik vorige week door de televisiegids en
merkte een heel onwaarschijnlijk programma op. Joanne Lumley, vooral
bekend als Patsy uit Absolutely Fabulous gaat haar jeugddroom achterna
en [reist naar het noorden van Noorwegen om daar het noorderlicht te
zien](http://www.takeawaymedia.com/productions_northern.htm). We reizen
met haar mee vanaf het station in Trondheim (yay!) naar Å op de
eilandengroep Lofoten, tot aan een ijshotel helemaal in het leefgebied
van de Sami.

De reactie van Lumley is prachtig, ik kan me de [ijskoude oktobernacht
in
2006](http://ijsland.luijten.org/2006/10/22/een-mooie-generale-een-perfecte-premiere/)
nog goed herinneren dat ik er precies hetzelfde bij stond, ontiegelijk
nietig en zelfs inclusief de gedachte "hoe gelukkig kun je eigenlijk
zijn". De omschrijving van Lumley is oprecht, maar ik denk dat je het
noorderlicht gezien moet hebben om dat gevoel helemaal te begrijpen.

![Noorderlicht]({% link photos/2010-01-08-joanne-lumley-in-the-land-of-the-northern-lights/IMG_5309.jpg %})  
_"This is the wonder of the world, this is it... I might just have to lie down and stare!"_
{: .center}

Voorlopig staat deze film nog wel even op m'n harde schijf...
